export const questions = [
  {
    id: 1,
    type: "radio",
    question: "Nazwa epoki geologicznej w której żyjemy?",
    answer: ["neogen", "holocent"],
    correct_answer: "holocent",
  },
  {
    id: 2,
    type: "radio",
    question: "Co to jest krasowienie?",
    answer: [
      "rodzaj wietrzenia chemicznego",
      "rodzaj wietrzenia mechanicznego",
    ],
    correct_answer: "rodzaj wietrzenia chemicznego",
  },
  {
    id: 3,
    type: "radio",
    question: "Ruchy górotwórcze to inaczej",
    answer: ["orogeneza", "sedymentacja"],
    correct_answer: "orogeneza",
  },
  {
    id: 4,
    type: "radio",
    question: "Jaką cechę minerału określamy na podstawie skali Mohsa?",
    answer: ["połysk", "twardość"],
    correct_answer: "twardość",
  },
  {
    id: 5,
    type: "input",
    question: "Krapaty powstały podczas orogenezy .....",
    answer: ["alpejskiej"],
    correct_answer: "alpejskiej",
  },
  {
    id: 6,
    type: "input",
    question:
      "Skały ..... powstały wskutek krystalizacji lub zakrzepnięcia magmy w głębi skorupy ziemskiej lub lawy na powierzchni Ziemi",
    answer: ["magmowe"],
    correct_answer: "magmowe",
  },
  {
    id: 7,
    type: "multiple",
    question: "Pustyniami piaszczystymi są?",
    answer: ["Sahara", "Gibsona", "Wielka Pustynia Wiktorii"],
    correct_answer: ["Sahara", "Wielka Pustynia Wiktorii"],
  },
  {
    id: 8,
    type: "multiple",
    question: "Do planet typu ziemskiego NIE należą?",
    answer: ["Mars", "Jowisz", "Neptun"],
    correct_answer: ["Jowisz", "Neptun"],
  },
  {
    id: 9,
    type: "multiple",
    question: "Na terenie, których państw rozciaga się pustynia Gobi?",
    answer: ["Chiny", "Kazachstan", "Mongolia"],
    correct_answer: ["Chiny", "Mongolia"],
  },
  {
    id: 10,
    type: "draganddrop",
    question: "Występujący w Polsce węgiel kamienny pochodzi z:",
    answer: ["permu", "trzeciorzędu", "karbonu"],
    correct_answer: "karbonu",
  },
  {
    id: 11,
    type: "draganddrop",
    question: "Węgiel brunatnu wydobywa się metodą",
    answer: ["głębinową", "otworową", "odkrywkową"],
    correct_answer: "odkrywkową",
  },
];